日本人最喜愛壽司排行：三文魚排第6

日本傳媒調查讀者最喜愛的壽司款式，發現日人最愛的是「中拖羅」(吞拿魚中腹肉)，其次是赤身（吞拿魚背）壽司，不過第三位竟然是墨魚，壓倒海膽和三文魚，讓不少日人也感到意外。

《朝日新聞》以問卷形式訪問1479名電子版會員，選出「最喜愛的壽司配料」調查讀者最愛的壽司口味，結果吞拿魚佔據首兩名位置，受訪的72歲群馬縣男子更形容︰「中拖羅是壽司之王」。

排第三名的是墨魚壽司，68歲作家佐川芳枝表示︰「雖然我也喜歡那股嚼勁，不過第三名還真讓人吃驚。」在東京經營壽司店的她「教路」，加鹽及青檸享用更為美味。第四位是屬於高級食材的海膽壽司，可能因為不少人怕腥味不敢吃，而影響了海膽壽司的受歡迎程度，而第五位是星鰻(穴子)壽司。

港人最為熟識的三文魚壽司排行第六位，報道指日本在江戶時代出現的壽司，並沒包括三文魚，日本的三文魚大部份是國外產的養殖魚，所以有部份堅持使用國產魚的壽司店並不提供三文魚。

「最喜愛壽司」排行榜

1 吞拿魚（中拖羅） 789票
2 吞拿魚（赤身）751票
3 墨魚 709票
4 海膽 684票
5 星鰻 667票
6 三文魚 621票
7 甜蝦 609票
8 油甘魚 587票
9 帶子 573票
10 三文魚籽 570票

日本人唔食三文魚

大拖羅呢???????????

真正既三文魚係唔會食日本人

日本人唔食壽司咖

腐皮壽司呢？

左口魚呢？

蔡欄話ok就oi

Ching 識貨

日本倭冠傳媒識條撚呀
我大香港食家蔡瀾先生話你地日本人唔食三文魚 你地就唔比食三文魚
食三文魚既都係假既日本人！

講緊傳統嘅壽司

日本仔井底 紅豆都無

三文魚最愛壽司排行：第六名日本人

日本人係食三文魚咖，成班on9 聽人9up

............新井和我對很多東西和事物看法是一樣的，唯有三文魚不同，我是絕對不吃生的，但新井說一般的老百姓還是吃的，由日本人養殖，衞生上有保障，到百貨公司或鄉下壽司店，還擺在主要位子上，這也是在日本做家庭主婦養成的觀點吧。
我不吃三文魚刺身，與新派和老派有關，與價錢無關，新派人吃，老派人不吃，我屬於老派。(蔡瀾)

紅豆軍鑑都冇 邊樹客觀

著名食家原句係日本人唔食三文魚 因為知道多蟲

玉子壽司呢

紅豆軍艦呢！

食三文魚一定係新日本人

好煩呀，元氣同板長快啲俾錢做蔡瀾常到的100間食店啦，唔想聽佢再廢噏

公廁雞先鍾意食三文魚

吞拿魚陣味好奇怪

日本人係會食挪威三文魚

赤身好食咩

問過熊仔糖壽司未?

三文魚唔食av女優

日本人好尊重三文魚,佢地覺得三文魚為大和民族男人服務好光榮

諗起個名，我要食甜蝦

留名睇蔡瀾全文

蔡瀾比三文魚食左啦

但係日本人好尊重av女優

冇可能
香江四大才子之一 著名食評家 蔡生
話日本人完全唔食三文魚
Content Farm

港豬至愛

啲吞拿魚唔新鮮會咁

垃圾蔡瀾

香港食就有陣怪味 係日本食唔覺有怪味

虹鱒魚

吞拿魚

仲有少少甜

香港果d垃圾吞拿魚點同人地日本比

嗰篇野好耐架喇喎

真正既三文魚只會食新鮮既日本人

腥日品人

星鰻好食

日本人知道三文魚好多蟲所以好少食甚至唔食

蔡瀾成日喺日本嗰個年代（3-40年前）
可能真係唔食
不過依家間間都有啦

一定係假 日本人唔食三文魚
日本人好尊重av女優

銀座拎過米之蓮啲壽司餐廳係講明唔會有三文魚壽司，所以蔡瀾講得好啱
利申：果間銀座一set成三千幾近四千 最後問佢追加三文魚壽司 點知佢大大聲講 no 三文魚咁

真正的三文魚係好尊重av女優o架

墨魚壽司 狗也不屌

一件三文魚壽司就睇穿日本人幾唔尊重自己國家既文化

真正嘅女優係會尊重三文魚

投三文魚果啲一定係日本新移民

日本梗係拖羅啦

三文唔係唔食，但江户前式壽司唔會用三文捏壽司
另外，淡水魚先會有蟲，正常鮭喺海游應該無乜蟲
（雖然我見過有）
另外，識食一定食chutoro ，ootoro係比較油無魚味 ，akami係無油重魚味 ，chutoro就啱啱好

冇芥辣八爪魚！？

阿姨廿幾年前移民左日本，老公日本人，我表弟日本土生土長

上年去日本佢地帶我去食壽司郎，佢哋全家冇食過一碟三文魚

阿姨表示：平時買壽司拼盤，淨低果件三文魚壽司冇人食

嗌我做乜

海膽竟然唔係第一!

係呀 佢柒完之後比記者拎來bin先講咩新派舊派日本人

好食既吞拿魚係好好食

三文魚其實係近幾十年先由西北歐傳入，而壽司係日本傳統食品
所以日本人唔多食三文魚，多數食傳統既吞拿魚／鯛魚

可能香港人係公廁性格，中意食公廁野
所以先食咁多三文魚壽司，正如港豬最中意將山葵混埋D鼓油度，日本人睇見真係覺得ON撚9

蟹柳呢

日本拖羅果淡油脂味係到口朗下朗下既感覺
香港人食開屎淨係識三文魚

Agger 已經唔會食三文魚

人地成篇野都係講緊傳統日本人

啲新日本人喺度扮日本人
明明蔡瀾同日本公廁KOL健吾你老母都話真日本人係唔食三文魚

40%日本人係會將wasabi撈落豉油度

yes

日本正宗係wasabi已經係飯度 唔洗點再加
而且日本產既三文魚係唔適合生食係真係有蟲
但宜家日本生食既三文魚都係娜威嗰邊進口
咁食又有咩問題

想知d 去日本多去新界 既 食家巴打，點睇？

香港人乜嘢都係專家嚟
仲日本人過日本人

你覺唔覺自己好柒

今日先食完吞拿魚

買塊日本人扒返去煎下先

40%多定60%多?? 藍色多定綠色多?? 你就真係柒啦

屌 你真係好on9

紅豆軍艦呢？

唔知蔡生有咩回應

大拖羅貴

哦 個調查假既 你想講？

日本食中拖羅幾好味

樓上條友同蔡爛有咩分別

中拖羅好好食

一來貴, 二來太肥成舊油, 中拖羅有口感又keep到油香好食好多

我都食三文魚
食熟既

花之戀壽司竟然上唔到榜

但所有日本壽司師傅都話分開先係正宗

多人做唔等於岩

Ching係野原新之助？

果40%係香港人黎架

係日本唔同地區都試過
大拖個感覺都係太肥膩 over左

中拖真係perfect

其他魚冇人食

一早話左d人鳩up

去完高知覺得鰹魚都幾鬼好食

咁代表你阿姨成家無人中意食三文魚

C兄係咪每次食壽司前都講いただきます！之後上下開筷子，摺筷子托。壽司點醬油要180度，再以相同角度放入口, 再講句戶媽依，再食薑片沖沖個口，食飽再講ごちそうさま！如果無做或做漏一樣都俾日本人覺得on9

太肥

識好多港女都話唔食三文魚

啲紋好靚
但好似有啲乾

淨睇飯粒完全唔合格

傳統嘅壽司有冇紅豆？粟米？ 蛋黃醬？

日本人咪一樣食

菜爛呃鳩人

三文魚唔係無寄生蟲，有種叫 異尖線蟲 嘅會寄生 n種海洋生物度，包括三文魚

異尖線蟲攻陷百種海魚

而

by

如果篇野無錯，即係話條魚or海產，生歐歐劏黎食反而先係最危險

其實你而家買吞拿魚食，可能已經雪左4-5年
日本公司為左炒賣，買曬所有魚，再雪起等升值

以前係唔食
但呢幾十年改變左，蔡瀾條老嘢out啦
而且日本唔會食既只係太平洋嘅三文魚刺身，食刺身係食挪威産

実はここには、食の安全と江戸っ子のこだわりがあったのです！
そんなお寿司屋さんにおける”サーモン事情”をご紹介します。

昔は生では食べられなかった

サーモンにはアニサキスという寄生虫がついていることがあります。

このアニサキスは食中毒を引き起こす寄生虫で熱処理や冷凍によって死滅させることができますが、江戸前寿司が誕生した江戸時代などには冷凍技術などなく、生で食することができなかったので寿司ネタにならなかったと考えられています。

江戸では、、、

今の寿司の技法を作ったとされる江戸前寿司はその名の通り、東京（江戸）で栄えましたが、新鮮な刺身がうりのお寿司にとって産地に近いことは新鮮さを保つという意味でもとても重要です。

しかし、何を隠そう、東京湾では鮭は獲れません。

つまり、鮭の握りがない理由のとして昔は冷凍技術がなかったことに加えて、そもそも新鮮なものを調達できないという事情もありました。

現在では

では、現在はどうでしょうか？
冷凍技術もあり遠くからサーモンを仕入れてくることができる時代です。

ある、江戸前寿司職人曰く、サーモンを握らない理由は「体裁」だそうです。

こだわりと新鮮さをうりにしている寿司にとって、昔ながらの伝統はとても重要。日本に流通しているサーモンのほとんどが海外輸入されたものなので、なかなか国産のサーモンが手に入らないという理由もあり、国内産のネタしか扱いたくないというこだわりがあるのかもしれません！

また、国内で流通しているサーモンのほぼ１００％が輸入品なのでこだわりの強い職人にとって輸入品を使うなんてのはもってのほか！
ということだそうです。

回転寿司の登場で人気が出ている「サーモン」ですが、寿司を握ることを本職としている職人たちにしてみれば、まだまだ邪道なのかもしれません。

でも、最近では子供向けに裏メニューとしてサーモンを扱っている店もあるみたいですよ！

玉子

同Gordon Ramsay話pizza有菠蘿係垃圾都有人盲目認同一樣

有小拖羅 有大拖羅 有中拖羅

港人最為熟識的三文魚壽司排行第六位，報道指日本在江戶時代出現的壽司，並沒包括三文魚，日本的三文魚大部份是國外產的養殖魚，所以有部份堅持使用國產魚的壽司店並不提供三文魚。

其實篇報導咪講咗囉
點解成班文盲就係都要成日扭曲人哋篇嘢

小拖羅

人地篇野講緊日本傳統魚生嘅改變同埋文化，仲有點解呼籲唔好食三文魚

聽聞日本人唔用wasabi添

日本食過墨魚同八爪魚壽司
新鮮好多，口感同香港食唔同

真正日本人一定唔會幾鼓油咁wasabi溝埋
個40%擺明係假日本人

香港人排名一定係海膽第一

香港食果d好多都唔係吞拿魚

真正既日本av女優係唔會尊重三文魚刺身

第一件就係三文魚

油甘魚

紅豆軍艦呢?

9up文？日本人唔會食垃圾三文魚

巴打你好有品味

真正既三文魚係唔會尊重av女優

agger，以前唔明點解呢兩樣嘢會拎嚟做壽司，
韌過橡筋又無乜味，
去日本試過之後先知原來可以咁大分別

香港邊度有好味嘅拖羅

新日本人污染日本

真正三文魚係唔會食日本人架
唔好咁無知啦

係, 真係睇用料, 即日新鮮上水既真係正都無倫
千祈咪用香港個堆比較

食過日本嘅墨魚壽司 超新鮮 香港狗也不屌

野生三文魚好尊重日本av女優,佢地覺得日本av女優為野生三文魚服務好光榮

傳統嘅三文魚係唔會食日本av女優

左口魚好撚好食

對我黎講
1. 金目鯛
2. 赤貝
3. 鯖魚 (非醋醃)

你個名係紅衫魚
鯖魚太濃，唔係個個啱食

識野
即劏既鯖魚勁鮮甜，無左醋醃爭好遠

我覺得不了
利申 做呢行

其實我唔係好識，係咪有d魚季節限定？

係，唔係所有魚四季都有